沈旭暉︰陳健波的「收成期」，如何得來？

陳健波再次發表「收成期」論，依然自鳴得意，充份反映一種最自私的價值觀，令人極其反感。而明顯地，他和他的保險朋友們，始終不願承認問題所在。

究竟甚麼是「上一代建立嘅成果」？上一代自然有努力過，香港自然也出現了輝煌，但兩者之間的 correlation，卻無必然關係。香港得以成為香港，屬於國際關係的特例，不同陣營之間需要一個 buffer zone，英國施以間接管治，中國有默契充份利用，配合太多巧合的碰撞，就撞出了一個空前絕後的國際金融中心。只要生逢其時，到了陳健波的年紀，只要不是資質太差，自然都能享有「收成期」。但假如陳健波生於1997年之後，用同樣的方式處世、工作、做「生涯規劃」，難道有可能享受收成期？絕不可能。

昔日的香港精英，從來沒有認真思考結構性問題：「為甚麼香港是香港」...

全文

Exac7ly
根本佢地有「收成期」係客觀環境造成多過努力

條仆街除左發大財外
仲有咩貢獻？

老老柒柒，條撚樣邊忽精英

年輕人搞到有國安法唔係好事黎架咩

絕對係啦 陳建波得中學畢業 喺呢個年代以佢嘅學歷同口材連做保險經紀佬資格都未有啦 何德何能爬到上去做保險公司CEO啊

死好命係幾十年前讀過下書，乘經濟起飛搵快錢，學英國佬著老西，就自以為精英

基於英美認可香港地位
加上中國掘起 大家想撈一大筆油水
適逢天時地利人和（開放改革 ,中轉貿易港，中國走難商人）

咁陳健波都係想R d 認同佢既 既得利益團伙啫
真心膠定假膠 是但啦

放心啦
佢哋收皮期最後一步去外國嘆世界

依家斷咗纜 前面咁多步都係嘥氣

都係岳華好 咁早收皮 如果唔係過多幾年 佢就美加都唔使去

講得好 點解啲上一代咁乞人憎 就係個個以為自己有份做到香港咁輝煌

呢班死剩種真係覺得自己好撚有料係精英
但其實係97前走難走剩既垃圾
之後共產黨就搵呢班垃圾管香港當正自己人上人

佢都有其它「貢獻」嘅 起碼呢幾年投身咗政界協助咗中共實行佢地嘅「收城期」囉

讀過吓書!? 佢當年中學畢業架咋

年輕一代就好似啱啱加入一盤玩到後期嘅大富翁

保險佬學人講貢獻

洗撚理佢咩
時代巨輪班後生已經推郁左
鍾意可以對抗
不過唔會改變呢班友被壓成灰既事實

所以佢咪日講夜講囉
你要建設你既收成
我地要建設我地成
就係咁多
唔存在任何必然
只係睇你建唔建立到
同守唔守得住
無人會代你守業
成個二世祖咁

算吧啦呢啲人

香港好多呢啲仆街廢老
既得利益者
幾層樓，炒樓賺到笑
唔使做，退休
而家仲有bno 移民
班仆街快啲死

係 其實佢地只係有返工only.. 貢獻既只有交稅

以陳建波嘅學歷同能力
喺今時今日嘅香港社會可以做咩？
連英文都唔識講，仲以為自己係精英

只要生逢其時，到了陳健波的年紀，只要不是資質太差，自然都能享有「收成期」。

但假如陳健波生於1997年之後，用同樣的方式處世、工作、做「生涯規劃」，難道有可能享受收成期？絕不可能。

True

推

要不是佢賣保險 香港早就完蛋了